
                      Me pareció muy interesante la película porque vemos como se desarrolla una historia entre niños, un poco cruel a veces, pero que hace reflexionar sobre los efectos de una guerra y que al mismo tiempo está produciendo una mini guerra en un pequeño pueblo que se puede hacer extensiva a cualquier pueblo del mundo, rivalidad entre municipios. Ver como la historia que han tenido los padres años atrás y que siguen con ella oculta para no involucrar a sus hijos, sin querer las hijos la están viviendo ya y además cuando los hijos se dan cuenta de la historia de sus padres se sienten orgullosos de como son ambos.También nos muestra como una guerra puede romper familias y además historias de amor. La fotografía está genial y todas las actuaciones pero sobre todo el Pequeño Gibus es admirable la capacidad que tiene un niño de transmitirnos esa dulzura y pillaje al mismo tiempo. La actuación que no me gustó fue la de Laetitia Casta.
        
            